立法會關閉示威區

立法會
Legislative Council
急件
立法會AS 47/18-19號文件

檔 號： AM2/40/30/02

電 話： 3919 3010

日 期： 2019年6月11日

發文者： 立法會秘書處
首席議會秘書2

受文者： 立法會議員

立法會綜合大樓的特別安排

謹此通知議員，根據立法會行政管理委員會("‍行管會‍")於2019年6月10‍日會議上所作的決定，秘書處已就立法會所面對的保安風險與警方聯絡，並已尋求警方協助，在有需要時維持指定示威區及立法會廣場(以下簡稱"示威區")的公共秩序，以確保持不同意見的人士可在安全的環境下表達意見。根據警方的意見，秘書處建議而行管會已通過下述特別安排。

暫時關閉示威區及要求警方協助

2. 由即時起直至另行通知，立法會將會暫時關閉示威區 ，並會要求警方在示威區及圓鼓底其他範圍候命和巡邏，以處理突發事件。作出此項安排是考慮到以下情況：

(a) 示威區內很多鐵馬和人造植物屏障以及立法會廣場入口的閘欄均遭到破壞，須進行維修，故此沒有足夠的實體屏障協助維持示威區的秩序。此外，示威區內進行的維修工程會對公眾構成潛在危險；及

(b) 鑒於2019年6月9日及10日衝擊立法會綜合大樓的人士的暴力行為，以及在多個社交媒體網站上傳播的威脅訊息，立法會綜合大樓在即將審議《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例(修訂)條例草案》的立法會會議期間再受衝擊的風險很高。秘書處保安人員沒有受過處理類似集會及衝擊綜合大樓事件的訓練，亦沒有配備這方面的裝備。

3. 儘管關閉示威區，但圓鼓範圍的車輛通道會維持開放，供綜合大樓使用者上落。

在發出黃色警示期間採取的特別安排

4. 視乎立法會綜合大樓圓鼓範圍及附近一帶的情況，立法會會發出顏色警示。有關顏色警示機制的詳情載於附錄I。

5. 在發出黃色警示期間在立法會綜合大樓採取的特別安排如下：

(a) 進入立法會綜合大樓的所有人士，包括但不限於立法會議員、議員的訪客、議員的職員、公職人員、立法會秘書處職員及媒體代表，均須接受安檢程序(參閱附錄I)；

(b) 所有教育導賞團將會暫停；

(c) 所有公眾服務(包括公共申訴辦事處的服務，以及立法會圖書館、檔案館及兒童學習室的參觀活動)將會暫停；

(d) 立法會餐廳將會關閉；

(e) 只有公眾入口2及議員入口2維持開放；其他入口(包括天橋入口)將停止開放；

(f) 議員入口2的大堂和附近3部升降機，只會供議員、出席會議的官員及秘書處職員使用；

(g) 除了有特別原因及已獲行政管理委員會同意外，每位議員最多只可有5名職員在立法會綜合大樓內辦公；

(h) 議員的職員只可經由公眾入口2進入立法會綜合大樓及使用附近4部升降機，並只可進入所屬議員辦公室所在的樓層；

(i) 負責駕駛的議員職員亦不可逗留在立法會停車場；

(j) 議員的職員如需將文件送交正在開會的議員，可將文件交予立法會綜合大樓地下的文件收發組，由文件收發組代為轉交有關議員；

(k) 立法會綜合大樓五樓的議員活動室將維持開放，咖啡角及所有會客室則會關閉；

(l) 在立法會綜合大樓上班的秘書處職員(包括秘書處的所有實習生)，如在運作上無需在綜合大樓內辦公，應留在家中工作；

(m) 停止接待議員訪客(包括在議員辦公室實習的實習生)，已進入綜合大樓的議員訪客須即時離開；

(n) 由於預計會有大量示威人士在立法會綜合大樓外集結，添美道和立法會道有可能在短時間內被堵塞，議員應避免自行駕車到綜合大樓，以免車輛無法駛離；

(o) 政府當局須預先把將會在會議期間進入立法會綜合大樓的公職人員姓名和數目告知秘書處；及

(p) 聘用臨時保安人員，協助秘書處保安人員執行保安工作。

6. 謹請議員填妥附錄II的回條，並於今天下午6時或之前把回條交回秘書處，向本處提供最多5名職員的姓名，以準備可能會在短時間通知下發出黃色警示。一經發出黃色警示，所有屬於議員職員的通行證均會預設為失效。只有事先已將姓名提供予秘書處的議員職員的通行證才會繼續生效。

7. 如對本通告有任何查詢，請致電3919 3077與高級議會秘書(總務)2林康錦先生聯絡或致電3919 3012與總議會秘書(總務)鍾蕙玲女士聯絡。

首席議會秘書2

(韓律科)
連附件

副本致： 各部門主管